﻿ Lại nói_chuyện trọng_tài ...
Bản_thân tôi không tin rằng các trọng_tài còn dám nhúng chàm sau những sự_kiện tiêu_cực liên_quan đến trọng_tài vừa_qua . Tiếp_xúc với nhiều anh_em trọng_tài , tôi nhận thấy hiện_nay họ đang trong tâm_lý hoảng_sợ thật_sự . Với cách nhận_xét của người phụ_trách tiểu_ban an_ninh của giải , tôi e rằng sắp tới trọng_tài lại càng hoảng_loạn hơn_nữa . Và họ càng hoảng thì sai_lệch sẽ tăng .
Tuy_nhiên , ở bốn vòng đấu qua , có một điều mà tôi thấy thật_sự khó hiểu là việc đội Gạch_Đồng_Tâm lại bị trọng_tài " ám " tương_tự như ở những mùa giải 2002 , 2003 . Theo_dõi các trận đấu của đội này , tôi thấy trọng_tài rất cứng_rắn với GĐT nhưng lại rất nương_tay với đối_thủ của GĐT . Tôi đang cố tìm_hiểu xem chuyện gì đang diễn ra ...
BLV Quang_Huy ( VTC ) :
Theo tôi , cho_đến giờ này có_lẽ không có_tiếng còi tiêu_cực . Do đang khủng_hoảng trọng_tài , nên nhiều trọng_tài trẻ được tung vào giải và sai_sót về kỹ_thuật của họ cũng là điều dễ hiểu .
Nhà_báo Thọ_Trung ( báo Người_Lao_Động ) :
Hầu_hết trọng_tài đều cố_gắng thể_hiện sự nghiêm_khắc của mình trên sân bằng việc rút quá nhiều thẻ phạt . Điều ấy theo tôi bắt_nguồn từ việc sợ áp_lực và dư_luận xã_hội nên trọng_tài tự bảo_vệ chính mình bằng cách rút thẻ thật nhiều để được cho là công_tâm , điều_hành trận đấu sạch ... Điều này thật_sự gây ức_chế cho cầu_thủ lẫn đội bóng bởi sự nghiêm_khắc thái_quá . Dùng thẻ phạt với cầu_thủ chỉ là biện_pháp cuối_cùng , người trọng_tài phải có trách_nhiệm giáo_dục , uốn_nắn cầu_thủ và chỉ rõ cho họ thấy đâu là sai_phạm .
Theo_dõi GĐTLA kể từ ngày họ thăng_hạng chuyên_nghiệp đến nay , tôi cho rằng đó không phải là đội bóng có lối chơi thô_bạo . Nhưng không hiểu sao họ luôn được trọng_tài " rộng tay " ban_phát thẻ phạt .
Nhà_báo Khắc_Sơn ( báo Bóng_Đá ) :
Sau bốn vòng đấu , điều âu_lo nhất_là bản_lĩnh và khả_năng xử_lý tình_huống trên sân của một_số trọng_tài chưa thật cương_quyết và đôi_lúc xử_lý thiếu tinh_tế khiến khán_giả cho rằng có lợi cho đội này và có hại cho đội khác . Điển_hình là việc tiền_đạo Bình_Dương bị hậu_vệ LG_ACB Hà_Nội xô ngã trong vòng cấm_địa . Một pha phạm lỗi rõ_ràng vậy_mà trọng_tài Trần_Khánh_Hưng đã tước bỏ của Bình_Dương quả phạt_đền trông thấy . Đến lúc này , tôi cho rằng trọng_tài chưa dám tiêu_cực nhưng trình_độ chuyên_môn còn nhiều hạn_chế , do_vậy chưa đáp_ứng được công_tác điều_hành ở bóng_đá đỉnh_cao .
Nhà_báo Việt_Tâm ( báo SGGP Thể_Thao ) :
Việc ban_phát thẻ phạt quá phóng_túng , khắt_khe nhưng cũng có rất nhiều thẻ phạt không chuẩn_xác của trọng_tài khiến dư_luận cho rằng V-League 2006 đang phát_triển theo chiều_hướng thô_bạo .
Nhà_báo Minh_Huy ( Thể_Thao_Ngày_Nay ) :
GĐTLA đã và đang mất nhiều cầu_thủ trụ_cột vì chấn_thương , lực_lượng bị khủng_hoảng nghiêm_trọng do_vậy họ không còn là chính mình . Và khi nhiều cầu_thủ dự_bị được tung vào sân , do trình_độ chuyên_môn còn hạn_chế nên đã dẫn đến những pha phạm lỗi thô_thiển . Vì_vậy , việc GĐT là một trong số_ít đội lãnh nhiều thẻ phạt nhất cũng là điều dễ hiểu . Tuy_nhiên , nhiều thẻ phạt dành cho họ vẫn không thật_sự thuyết_phục ...
TR . H . - S . H . ( thực_hiện )
